<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Principal</title>
    <link href="https://Anzonimen.github.io/2damasi/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://Anzonimen.github.io/2damasi" />
    <updated>2025-11-14T18:49:13+01:00</updated>
    <author>
        <name>Antonio Garcia Llergo</name>
    </author>
    <id>https://Anzonimen.github.io/2damasi</id>

    <entry>
        <title>Guía de mi Entrenamiento</title>
        <author>
            <name>Antonio Garcia Llergo</name>
        </author>
        <link href="https://Anzonimen.github.io/2damasi/guia-de-mi-entrenamiento/"/>
        <id>https://Anzonimen.github.io/2damasi/guia-de-mi-entrenamiento/</id>

        <updated>2025-11-14T18:48:20+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Durante mi proceso de creación de la aplicación “Anzo’s Style”, intenté inicialmente&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Durante mi proceso de creación de la aplicación “Anzo’s Style”, intenté inicialmente generar un prompt muy preciso desde ChatGPT para que Gemini Pro desarrollara el proyecto. Sin embargo, la cantidad de elementos involucrados —como múltiples pantallas, animaciones, lógica de progreso, estadísticas, galería de imágenes, exportación a Excel, modo oscuro, PWA, etc.— y el uso simultáneo de varias librerías (React, TailwindCSS, Framer Motion y más) provocaban que Gemini generara errores constantes en la ejecución.</strong></p>
<p><strong>Aunque con el tiempo lograba obtener páginas bastante decentes, siempre aparecía algún aspecto que debía corregirse. Y al pedirle modificaciones, el modelo volvía a producir errores. Además, el resultado final solía ser un archivo index.html acompañado de varias carpetas con código sin estructurar, lo cual impedía lograr una SPA verdadera y funcional. <br><br>El prompt en cuestion fue este:</strong><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;"><br></span><em>“Crea una aplicación web completa llamada “Anzo’s Style”. Es una SPA (Single Page Application) multipantalla, responsive, con modo claro y oscuro, animaciones suaves y estilo elegante. El proyecto debe realizarse en React con TailwindCSS y Framer Motion.</em></p>
<p><em>La app debe tener un menú superior fijo con el nombre “Anzo’s Style” a la izquierda y las secciones a la derecha: “Comenzar Rutina”, “Pecho y Tríceps”, “Espalda y Bíceps”, “Pierna”, “Deltoides y Trapecio”, y “Estadísticas”. Al pulsar en cada sección, la transición debe ser suave (smooth).</em></p>
<p><em>El diseño debe ser limpio y profesional, con tipografías Lora, Merriweather y Times New Roman. Debe ser 100% responsive (funcionar bien en móvil, tablet y escritorio). Incluir un interruptor para modo claro/oscuro en la esquina superior derecha.</em></p>
<p><em>Al cargar la app, debe aparecer un loader inicial con el logotipo o texto “Anzo’s Style” durante unos segundos, usando una animación suave de Framer Motion.</em></p>
<p><em>En la página principal (Home), muestra el siguiente texto de bienvenida centrado en pantalla:</em></p>
<p> </p>
<p><em>“Hola, soy Antonio, un apasionado del entrenamiento y del desarrollo personal. Hace más de dos años decidí dar un paso importante: empezar a cuidarme, tanto física como mentalmente. Desde entonces, el gimnasio se ha convertido en mucho más que un lugar donde entreno; es el espacio donde me desafío, crezco y descubro de lo que realmente soy capaz.</em></p>
<p> </p>
<p><em>A lo largo de este camino he aprendido que el progreso no solo se mide en kilos levantados o centímetros ganados, sino en constancia, disciplina y actitud. Mi cuerpo ha cambiado, sí, pero sobre todo ha cambiado mi forma de pensar, mi confianza y mi manera de afrontar la vida.</em></p>
<p> </p>
<p><em>Después de muchas horas de práctica, errores y aprendizajes, he desarrollado una forma de entrenar que se adapta a mí y me permite mejorar día tras día. Y aunque sé que cada persona es única, quiero compartir mi experiencia para que otros puedan encontrar su propio camino hacia una versión mejor de sí mismos.</em></p>
<p> </p>
<p><em>Esta página nace con un propósito: inspirarte, motivarte y acompañarte en tu proceso. Aquí compartiré mis rutinas, consejos, reflexiones y todo lo que me ha ayudado a mantenerme constante, incluso cuando las ganas flaquean. Porque entrenar no es solo una cuestión de fuerza física, sino también de mentalidad, constancia y pasión.</em></p>
<p> </p>
<p><em>Si estás aquí, es porque quieres dar un paso más. Quiero que sepas que puedes lograrlo, y que con esfuerzo y dedicación los resultados llegan. Este no es solo mi viaje, también puede ser el tuyo.”</em></p>
<p><em>Debajo del texto debe aparecer un botón “Comenzar Rutina” que lleve a la pantalla con las 4 rutinas.</em></p>
<p><em>La página “Comenzar Rutina” mostrará 4 cards con animación hover y transición suave, cada una con un botón “Seleccionar rutina”:</em></p>
<p> </p>
<p><em>Pecho y Tríceps</em></p>
<p><em>Espalda y Bíceps</em></p>
<p><em>Pierna</em></p>
<p><em>Deltoides y Trapecio</em></p>
<p><em>Al seleccionar una rutina, se abrirá la sección correspondiente con todos los ejercicios. Cada rutina incluirá sus bloques y ejercicios, con los siguientes detalles:</em></p>
<p><em>Rutina Pecho y Tríceps</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 1 – Fuerza Pectoral: Press banca unilateral en máquina (6x5 rep, 80–85% RM) y Press inclinado con mancuernas (5x8 rep).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 2 – Hipertrofia Pectoral: Press en máquina convergente (4x10–12 rep), Peck deck (3x10 rep + dropset), Peck deck de pie (3x al fallo).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 3 – Tríceps: Press cerrado en banca (5x8–10 rep), Press francés con barra Z (4x10–12 rep), Extensiones en polea con cuerda (4x12–15 rep), Extensión overhead con mancuerna (4x12–15 rep).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 4 – Finisher: Press JM (4x8–10 rep, peso moderado).</em></p>
<p><em>Rutina Espalda y Bíceps</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 1 – Espalda (tirón vertical y horizontal): Jalón al pecho abierto (2 series al fallo + parciales), Remo Gironda (2 series al fallo + parciales), Remo en punta (2 series al fallo).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 2 – Espalda (unilateral y estiramiento): Remo unilateral en máquina (3 series), Pullover unilateral en polea alta (3 series al fallo con dropset).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 3 – Bíceps: Predicador con barra Z o mancuernas (3 series al fallo), Curl inclinado con mancuernas (3 series al fallo).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 4 – Finisher: Peso muerto convencional modo bombeo (3–4x12–15 rep, 60–70% RM).</em></p>
<p><em>Rutina Pierna</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 1 – Isquiotibiales: Curl femoral sentado (2x6–8 rep al fallo + parciales), Curl femoral tumbado (2x6–8 rep al fallo + parciales).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 2 – Cuádriceps: Hack Squat (3x6–8 rep al fallo), Squat en multipower (3x6–8 rep al fallo).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 3 – Peso muerto / glúteo: Peso muerto rumano con cinturón (3x6–8 rep).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 4 – Aislantes y accesorios: Extensión de cuádriceps (3 series + dropset), Abductores y aductores (3 series + dropset), Gemelos (3 series de 30 segundos).</em></p>
<p><em>Rutina Deltoides y Trapecio</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 1 – Deltoide anterior / fuerza: Press militar con barra (5x6–8 rep), Press con mancuernas sentado (4x8–10 rep).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 2 – Deltoide lateral / aislantes: Elevaciones laterales (4x12–15 rep), Pájaros o elevaciones posteriores (4x12–15 rep), Face Pulls (3–4x12–15 rep).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 3 – Trapecio / bombeo: Encogimientos con barra o mancuernas (4x12–15 rep), Remo al mentón (3x10–12 rep).</em></p>
<p> </p>
<p><em>Bloque 4 – Finisher: Elevaciones frontales (2–3x10–12 rep), Press banca moderado (2–3x10–12 rep).</em></p>
<p><em>Cada ejercicio mostrará su nombre, un contador para sumar o restar series y repeticiones, un campo para anotar el peso usado, y un botón para marcarlo como completado. Al marcar un ejercicio, debe actualizarse una barra de progreso en la parte superior de la rutina indicando el porcentaje completado (por ejemplo: 6/10 ejercicios completados).</em></p>
<p><em>Cada rutina también debe mostrar las imágenes de los ejercicios (con nombres predefinidos: PechoYTriceps1.jpg, EspaldaYBiceps1.jpg, Pierna1.jpg, DeltoidesYTrapecio1.jpg, etc.), en formato de galería con miniaturas que se amplían al hacer clic.</em></p>
<p><em>En la parte inferior de cada rutina habrá un botón “Suficiente por hoy”. Al pulsarlo, mostrará una notificación (toast) confirmando si la rutina fue completada. Si se confirma, guardará los datos en localStorage y llevará de vuelta al inicio.</em></p>
<p><em>En la sección “Estadísticas”, se mostrarán:</em></p>
<p> </p>
<p><em>Un historial de rutinas completadas con fecha, nombre y total de ejercicios.</em></p>
<p><em>Un contador de cuántos entrenamientos se han realizado esta semana.</em></p>
<p><em>Un gráfico simple (usando Recharts) con el progreso general.</em></p>
<p><em>Un botón “Exportar registros a Excel (.xlsx)” que genere una tabla con todos los datos guardados.</em></p>
<p><em>Incluir también un botón “Volver arriba” (scroll-to-top) visible al hacer scroll largo, que devuelva suavemente al inicio de la página.</em></p>
<p><em>Incluir un panel de configuración accesible desde el menú o esquina superior derecha, con opciones para cambiar el modo oscuro/claro y reiniciar estadísticas.</em></p>
<p><em>La aplicación debe poder instalarse como PWA (Progressive Web App). Incluir un archivo manifest.json y un service-worker.js básico para cachear los recursos principales y permitir uso sin conexión.</em></p>
<p><em>Usar Framer Motion para transiciones suaves entre secciones, animaciones de carga y hover effects. Los botones y cards deben tener pequeñas animaciones o efectos visuales de interacción.</em></p>
<p><em>El diseño general debe transmitir elegancia y motivación, con fondos gradientes suaves, cards con sombras y bordes redondeados.</em></p>
<p><em>Al finalizar, el resultado debe ser una web app completamente funcional, con navegación SPA, modo oscuro, estadísticas, historial, exportación Excel, galería de ejercicios, barra de progreso de rutina, loader inicial, botón scroll-to-top, notificaciones de éxito y soporte PWA offline básico.”</em><strong><br></strong><span style="font-weight: 400;"><br></span><strong>Por ese motivo decidí crear un segundo prompt, esta vez eliminando completamente el uso de librerías como React, TailwindCSS o Framer Motion, pero intentando mantener la estética elegante y el comportamiento general que tenía en mente.</strong></p>
<p> </p>
<p><strong>Esta fue la segunda versión:</strong></p>
<p> </p>
<p><em>“Crea una aplicación web completa llamada “Anzo’s Style”. Es una SPA (Single Page Application) multipantalla, responsive, con modo claro y oscuro, animaciones suaves y estilo elegante.</em></p>
<p><em>La app debe tener un menú superior fijo con el nombre “Anzo’s Style” a la izquierda y las secciones a la derecha: “Comenzar Rutina”, “Pecho y Tríceps”, “Espalda y Bíceps”, “Pierna”, “Deltoides y Trapecio”, y “Estadísticas”. Al pulsar en cada sección, la transición debe ser suave (smooth).</em></p>
<p><em>El diseño debe ser limpio y profesional, con tipografías Lora, Merriweather y Times New Roman. Debe ser 100% responsive (funcionar bien en móvil, tablet y escritorio). Incluir un interruptor para modo claro/oscuro en la esquina superior derecha.</em></p>
<p><em>Al cargar la app, debe aparecer un loader inicial con el logotipo o texto “Anzo’s Style” durante unos segundos, usando una animación suave.</em></p>
<p><em>En la página principal (Home), muestra el siguiente texto de bienvenida centrado en pantalla:</em></p>
<p><em>“Hola, soy Antonio, un apasionado del entrenamiento y del desarrollo personal. Hace más de dos años decidí dar un paso importante: empezar a cuidarme, tanto física como mentalmente. Desde entonces, el gimnasio se ha convertido en mucho más que un lugar donde entreno; es el espacio donde me desafío, crezco y descubro de lo que realmente soy capaz.</em></p>
<p><em>A lo largo de este camino he aprendido que el progreso no solo se mide en kilos levantados o centímetros ganados, sino en constancia, disciplina y actitud. Mi cuerpo ha cambiado, sí, pero sobre todo ha cambiado mi forma de pensar, mi confianza y mi manera de afrontar la vida.</em></p>
<p><em>Después de muchas horas de práctica, errores y aprendizajes, he desarrollado una forma de entrenar que se adapta a mí y me permite mejorar día tras día. Y aunque sé que cada persona es única, quiero compartir mi experiencia para que otros puedan encontrar su propio camino hacia una versión mejor de sí mismos.</em></p>
<p><em>Esta página nace con un propósito: inspirarte, motivarte y acompañarte en tu proceso. Aquí compartiré mis rutinas, consejos, reflexiones y todo lo que me ha ayudado a mantenerme constante, incluso cuando las ganas flaquean. Porque entrenar no es solo una cuestión de fuerza física, sino también de mentalidad, constancia y pasión.</em></p>
<p><em>Si estás aquí, es porque quieres dar un paso más. Quiero que sepas que puedes lograrlo, y que con esfuerzo y dedicación los resultados llegan. Este no es solo mi viaje, también puede ser el tuyo.”</em></p>
<p><em>Debajo del texto debe aparecer un botón “Comenzar Rutina” que lleve a la pantalla con las 4 rutinas.</em></p>
<p><em>La página “Comenzar Rutina” mostrará 4 cards con animación hover y transición suave, cada una con un botón “Seleccionar rutina”:</em></p>
<p><em>Pecho y Tríceps</em></p>
<p><em>Espalda y Bíceps</em></p>
<p><em>Pierna</em></p>
<p><em>Deltoides y Trapecio</em></p>
<p><em>Al seleccionar una rutina, se abrirá la sección correspondiente con todos los ejercicios. Cada rutina incluirá sus bloques y ejercicios, con los siguientes detalles:</em></p>
<p><em>Rutina Pecho y Tríceps</em></p>
<p><em>Bloque 1 – Fuerza Pectoral: Press banca unilateral en máquina (6x5 rep, 80–85% RM) y Press inclinado con mancuernas (5x8 rep).</em></p>
<p><em>Bloque 2 – Hipertrofia Pectoral: Press en máquina convergente (4x10–12 rep), Peck deck (3x10 rep + dropset), Peck deck de pie (3x al fallo).</em></p>
<p><em>Bloque 3 – Tríceps: Press cerrado en banca (5x8–10 rep), Press francés con barra Z (4x10–12 rep), Extensiones en polea con cuerda (4x12–15 rep), Extensión overhead con mancuerna (4x12–15 rep).</em></p>
<p><em>Bloque 4 – Finisher: Press JM (4x8–10 rep, peso moderado).</em></p>
<p><em>Rutina Espalda y Bíceps</em></p>
<p><em>Bloque 1 – Espalda (tirón vertical y horizontal): Jalón al pecho abierto (2 series al fallo + parciales), Remo Gironda (2 series al fallo + parciales), Remo en punta (2 series al fallo).</em></p>
<p><em>Bloque 2 – Espalda (unilateral y estiramiento): Remo unilateral en máquina (3 series), Pullover unilateral en polea alta (3 series al fallo con dropset).</em></p>
<p><em>Bloque 3 – Bíceps: Predicador con barra Z o mancuernas (3 series al fallo), Curl inclinado con mancuernas (3 series al fallo).</em></p>
<p><em>Bloque 4 – Finisher: Peso muerto convencional modo bombeo (3–4x12–15 rep, 60–70% RM).</em></p>
<p><em>Rutina Pierna</em></p>
<p><em>Bloque 1 – Isquiotibiales: Curl femoral sentado (2x6–8 rep al fallo + parciales), Curl femoral tumbado (2x6–8 rep al fallo + parciales).</em></p>
<p><em>Bloque 2 – Cuádriceps: Hack Squat (3x6–8 rep al fallo), Squat en multipower (3x6–8 rep al fallo).</em></p>
<p><em>Bloque 3 – Peso muerto / glúteo: Peso muerto rumano con cinturón (3x6–8 rep).</em></p>
<p><em>Bloque 4 – Aislantes y accesorios: Extensión de cuádriceps (3 series + dropset), Abductores y aductores (3 series + dropset), Gemelos (3 series de 30 segundos).</em></p>
<p><em>Rutina Deltoides y Trapecio</em></p>
<p><em>Bloque 1 – Deltoide anterior / fuerza: Press militar con barra (5x6–8 rep), Press con mancuernas sentado (4x8–10 rep).</em></p>
<p><em>Bloque 2 – Deltoide lateral / aislantes: Elevaciones laterales (4x12–15 rep), Pájaros o elevaciones posteriores (4x12–15 rep), Face Pulls (3–4x12–15 rep).</em></p>
<p><em>Bloque 3 – Trapecio / bombeo: Encogimientos con barra o mancuernas (4x12–15 rep), Remo al mentón (3x10–12 rep).</em></p>
<p><em>Bloque 4 – Finisher: Elevaciones frontales (2–3x10–12 rep), Press banca moderado (2–3x10–12 rep).</em></p>
<p><em>Cada ejercicio mostrará su nombre, un contador para sumar o restar series y repeticiones, un campo para anotar el peso usado, y un botón para marcarlo como completado. Al marcar un ejercicio, debe actualizarse una barra de progreso en la parte superior de la rutina indicando el porcentaje completado (por ejemplo: 6/10 ejercicios completados).</em></p>
<p><em>Cada rutina también debe mostrar las imágenes de los ejercicios (con nombres predefinidos: PechoYTriceps1.jpg, EspaldaYBiceps1.jpg, Pierna1.jpg, DeltoidesYTrapecio1.jpg, etc.), en formato de galería con miniaturas que se amplían al hacer clic.</em></p>
<p><em>En la parte inferior de cada rutina habrá un botón “Suficiente por hoy”. Al pulsarlo, mostrará una notificación (toast) confirmando si la rutina fue completada. Si se confirma, guardará los datos en localStorage y llevará de vuelta al inicio.</em></p>
<p><em>En la sección “Estadísticas”, se mostrarán:</em></p>
<p><em>Un historial de rutinas completadas con fecha, nombre y total de ejercicios.</em></p>
<p><em>Un contador de cuántos entrenamientos se han realizado esta semana.</em></p>
<p><em>Un gráfico simple con el progreso general.</em></p>
<p><em>Un botón “Exportar registros a Excel (.xlsx)” que genere una tabla con todos los datos guardados.</em></p>
<p><em>Incluir también un botón “Volver arriba” (scroll-to-top) visible al hacer scroll largo, que devuelva suavemente al inicio de la página.</em></p>
<p><em>Incluir un panel de configuración accesible desde el menú o esquina superior derecha, con opciones para cambiar el modo oscuro/claro y reiniciar estadísticas.</em></p>
<p><em>El diseño general debe transmitir elegancia y motivación, con fondos gradientes suaves, cards con sombras y bordes redondeados.</em></p>
<p><em>Al finalizar, el resultado debe ser una web app completamente funcional, con navegación SPA, modo oscuro, estadísticas, historial, exportación Excel, galería de ejercicios, barra de progreso de rutina, loader inicial, botón scroll-to-top.</em></p>
<p> </p>
<p><em>Quisiera que las secciones:</em></p>
<p><em>Pecho y Tríceps</em></p>
<p><em>Espalda y Bíceps</em></p>
<p><em>Pierna</em></p>
<p><em>Deltoides y Trapecio</em></p>
<p><em>muestren únicamente la descripción, las repeticiones y el RM de cada ejercicio, junto con una imagen correspondiente (imagen que luego incorporaré manualmente).</em></p>
<p><em>La contabilización de las series y los kilos debe realizarse en la sección “Comenzar Rutina”. Una vez seleccionada la rutina, debe desplegarse el entrenamiento para que el usuario pueda registrar allí su progreso. En esta misma sección, el entrenamiento debe incluir un cronómetro de fácil acceso, que el usuario pueda iniciar, pausar y reiniciar libremente. Los tiempos del cronómetro no deben registrarse, y el usuario debe poder navegar por las distintas páginas de la web sin que este se detenga o se reinicie, incluso si el entrenamiento está en curso.</em></p>
<p><strong><em>Además, se debe implementar un icono de configuración, dentro del cual se encuentren el botón de reiniciar y la opción de modo claro/oscuro.</em></strong></p>
<p><strong>El resultado que obtuve finalmente fue este, y a partir de ahí fui puliendo y mejorando las funcionalidades.</strong></p>
<p> </p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/7/Captura-de-pantalla-2025-11-14-184729.png" alt="" width="1044" height="1131" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/7/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-14-184729-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/7/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-14-184729-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/7/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-14-184729-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/7/responsive/Captura-de-pantalla-2025-11-14-184729-lg.png 1024w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Reproductor Multimedia Local</title>
        <author>
            <name>Antonio Garcia Llergo</name>
        </author>
        <link href="https://Anzonimen.github.io/2damasi/pagina-4/"/>
        <id>https://Anzonimen.github.io/2damasi/pagina-4/</id>

        <updated>2025-11-04T12:20:21+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Proceso de resolución Como no disponía de Gemini 2, decidí realizar este&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <article>
<h3><strong>Proceso de resolución</strong></h3>
<p> </p>
<p data-start="158" data-end="433">Como no disponía de <strong data-start="178" data-end="190">Gemini 2</strong>, decidí realizar este trabajo íntegramente con <strong data-start="238" data-end="249">ChatGPT</strong>. Dada la complejidad del proyecto, pensé que la mejor forma de abordarlo era comenzar definiendo los <strong data-start="351" data-end="373">requisitos básicos</strong> e ir incorporando progresivamente nuevas funcionalidades.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/Foto1-3.png" alt="" width="376" height="235" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/Foto1-3-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/Foto1-3-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/Foto1-3-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/Foto1-3-lg.png 1024w"></figure>
<p data-start="448" data-end="495">Este es el primer resultado de la aplicación.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/Foto2-4.png" alt="" width="1110" height="799" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/Foto2-4-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/Foto2-4-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/Foto2-4-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/Foto2-4-lg.png 1024w"></figure>
<p data-start="510" data-end="668">En la segunda versión quise que la <strong data-start="545" data-end="577">estética fuera más atractiva</strong> y añadí un <strong data-start="589" data-end="604">reproductor</strong> que permitiera posicionarse en cualquier parte de la canción.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/foto3.png" alt="" width="2531" height="1288" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto3-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto3-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto3-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto3-lg.png 1024w"></figure>
<p data-start="683" data-end="953">Para la tercera versión, busqué una mayor <strong data-start="725" data-end="738">precisión</strong> y le pedí que generara un <strong data-start="765" data-end="802">botón de exportar/importar (JSON)</strong>, además de añadir <strong data-start="821" data-end="893">soporte para arrastrar y soltar audios directamente en el calendario</strong>. También solicité que el <strong data-start="919" data-end="950">calendario fuera más grande</strong>.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/foto4-2.png" alt="" width="2538" height="1292" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto4-2-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto4-2-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto4-2-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto4-2-lg.png 1024w"></figure>
<p data-start="968" data-end="1076">En la cuarta versión, le pedí que implementara varias <strong data-start="1022" data-end="1067">mejoras recomendadas por el propio modelo</strong>, como:</p>
<ul data-start="1077" data-end="1385">
<li data-start="1077" data-end="1117">
<p data-start="1079" data-end="1117">Añadir <strong data-start="1086" data-end="1114">paginación o vista anual</strong>,</p>
</li>
<li data-start="1118" data-end="1185">
<p data-start="1120" data-end="1185">Incluir <strong data-start="1128" data-end="1164">confirmaciones o deshacer (undo)</strong> para los borrados,</p>
</li>
<li data-start="1186" data-end="1335">
<p data-start="1188" data-end="1335"><strong data-start="1188" data-end="1219">Optimizar el almacenamiento</strong> (reduciendo los <em data-start="1236" data-end="1245">dataURL</em> a <em data-start="1248" data-end="1255">blobs</em> mediante <em data-start="1265" data-end="1276">IndexedDB</em>, guardando los blobs en lugar de las cadenas <em data-start="1322" data-end="1331">dataURL</em>),</p>
</li>
<li data-start="1336" data-end="1385">
<p data-start="1338" data-end="1385"><strong data-start="1338" data-end="1366">Personalizar los colores</strong> del tema oscuro.</p>
</li>
</ul>
<p data-start="1387" data-end="1479">Además, incorporé una <strong data-start="1409" data-end="1428">mejora personal</strong> en el calendario relacionada con el <strong data-start="1465" data-end="1476">sidebar</strong>.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/foto5-2.png" alt="" width="1403" height="1276" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto5-2-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto5-2-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto5-2-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto5-2-lg.png 1024w"></figure>
<p data-start="1494" data-end="1737">Una vez establecidas las bases de la aplicación, decidí pasarle el código a Gemini. <strong>Afiné algunos detalles</strong>, como un error que provocaba la duplicación de canciones al arrastrarlas al sidebar, y le pedí que eliminara ese bug. También solicité <strong>ajustar la posición de la barra de volumen</strong> para que no estuviera tan cerca de la barra de progreso de la canción. Además, <strong>implementé varias funcionalidades adicionales</strong>.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/foto8-2.png" alt="" width="1017" height="1079" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto8-2-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto8-2-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto8-2-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/6/responsive/foto8-2-lg.png 1024w"></figure>
<p></p>
</article>
<p class="align-center"><strong>Enlace a la App Web</strong></p>
<p class="align-center"><a href="https://anzonimen.github.io/2damasi/Pomodoro/"><span style="font-weight: 400;">https://anzonimen.github.io/2damasi/ReproductorMultimediaLocal/</span></a></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pomodoro</title>
        <author>
            <name>Antonio Garcia Llergo</name>
        </author>
        <link href="https://Anzonimen.github.io/2damasi/pagina-3/"/>
        <id>https://Anzonimen.github.io/2damasi/pagina-3/</id>

        <updated>2025-09-26T11:20:50+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Proceso de resolución En esta documentación explicaré los pasos y herramientas que&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <article>
<h3><strong>Proceso de resolución</strong></h3>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">En esta documentación explicaré los pasos y herramientas que utilicé para crear la aplicación Pomodoro.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">En primer lugar, le pedí a ChatGPT que me ayudara a generar un </span><strong>prompt para Gemini</strong><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;"> Este fue el mensaje que le envié:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">"Crea un prompt para Gemini en el que solicite el desarrollo de una aplicación de estudio Pomodoro en </span><strong>una sola página</strong><span style="font-weight: 400;"> y en </span><strong>un único archivo HTML</strong><span style="font-weight: 400;">. Quiero que incluya </span><strong>funcionalidades prácticas</strong><span style="font-weight: 400;">, como un </span><strong>menú de apuntes</strong><span style="font-weight: 400;">, un </span><strong>menú de personalización</strong><span style="font-weight: 400;"> y cualquier otra característica útil para una persona que desee estudiar. La aplicación debe ser </span><strong>web responsive</strong><span style="font-weight: 400;"> y </span><strong>multiplataforma</strong><span style="font-weight: 400;">, compatible con teléfonos móviles."</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">El prompt resultante fue este;</span></p>
<h3><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto1.png" alt="" width="649" height="952" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto1-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto1-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto1-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto1-lg.png 1024w"></figure></h3>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Posteriormente, me preguntó si quería adaptar el prompt para que Gemini utilizara </span><strong>Tailwind CSS</strong><span style="font-weight: 400;"> o </span><strong>Material Design inline</strong><span style="font-weight: 400;">, con el objetivo de lograr un aspecto visual más moderno. Le indiqué que, en el prompt, podía incluir </span><strong>cualquier tipo de recurso. </strong><span style="font-weight: 400;">Me actualizó el prompt a este</span></p>
<h3><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto2.png" alt="" width="590" height="1126" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto2-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto2-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto2-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto2-lg.png 1024w"></figure></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Posteriormente, accedí a </span><strong>Gemini</strong><span style="font-weight: 400;"> para observar cómo desarrollaba la aplicación.</span></p>
<h3> </h3>
<figure class="post__image"><span style="font-weight: 400;">El resultado fue este:</span><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;"><br></span><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto3-2.png" alt="" width="1160" height="1098" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto3-2-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto3-2-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto3-2-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto3-2-lg.png 1024w"></figure>
<h3> </h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Al probar la aplicación, me di cuenta de que la opción para cambiar la fuente de los caracteres se seleccionaba correctamente, pero no aplicaba el cambio. Además, noté que faltaba una opción para cambiar el idioma a inglés, así que le pedí que actualizara la aplicación para incluir esa función.</span></p>
<h3> </h3>
<figure class="post__image"><span style="font-weight: 400;"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto4.png" alt="" width="1141" height="1149" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto4-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto4-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto4-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto4-lg.png 1024w"></figure></span></p>
<h3> </h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Gemini actualizó la aplicación e implementó los cambios correctamente.<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto5.png" alt="" width="1082" height="1009" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto5-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto5-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto5-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto5-lg.png 1024w"></figure></span></p>
<h3> </h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Posteriormente, le pedí a Gemini que añadiera la opción </span><strong>“Calculadora”</strong><span style="font-weight: 400;">, la cual debía ser completamente funcional. Además, le solicité que, en el apartado de </span><strong>ajustes</strong><span style="font-weight: 400;">, incluyera una opción para </span><strong>exportar el progreso en un archivo PDF</strong><span style="font-weight: 400;">, mostrando los datos en el </span><strong>idioma seleccionado</strong><span style="font-weight: 400;"> en el que se encontrara la aplicación en ese momento.</span></p>
<h3> </h3>
<figure class="post__image"><span style="font-weight: 400;"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto6-2.png" alt="" width="1098" height="1094" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto6-2-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto6-2-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto6-2-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto6-2-lg.png 1024w"></figure></span></p>
<figure class="post__image"><span style="font-weight: 400;"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto7-2.png" alt="" width="1097" height="1070" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto7-2-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto7-2-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto7-2-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto7-2-lg.png 1024w"></figure></span></p>
<h3> </h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Para añadir más funcionalidades, le pedí que creara una nueva opción llamada </span><strong>“Calendario”</strong><span style="font-weight: 400;">, en la cual, además de mostrar los días, aparecieran también las </span><strong>tareas pendientes</strong><span style="font-weight: 400;"> de la opción </span><strong>“Tareas”</strong><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto8.png" alt="" width="1148" height="1076" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto8-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto8-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto8-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto8-lg.png 1024w"></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">Posteriormente, le pedí que implementara un </span><strong>horario semanal personalizable</strong><span style="font-weight: 400;">, de modo que el usuario pudiera </span><strong>añadir sus tareas</strong><span style="font-weight: 400;"> y </span><strong>establecer la hora</strong><span style="font-weight: 400;"> a la que desea realizarlas.</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto9.png" alt="" width="1155" height="1079" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto9-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto9-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto9-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto9-lg.png 1024w"></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">Luego, le pedí que creara una nueva opción llamada </span><strong>“Accesos Directos”</strong><span style="font-weight: 400;">, que permitiera al usuario acceder mediante </span><strong>iconos</strong><span style="font-weight: 400;"> a herramientas útiles como </span><strong>WhatsApp Web</strong><span style="font-weight: 400;">, </span><strong>DeepL</strong><span style="font-weight: 400;">, </span><strong>Wikipedia</strong><span style="font-weight: 400;">, </span><strong>YouTube</strong><span style="font-weight: 400;">, y otras aplicaciones que pudieran resultar prácticas para un estudiante.</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/foto10.png" alt="" width="920" height="869" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto10-xs.png 300w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto10-sm.png 480w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto10-md.png 768w ,https://Anzonimen.github.io/2damasi/media/posts/3/responsive/foto10-lg.png 1024w"></figure>
</article>
<p class="align-center"><strong>Enlace a la App Web</strong></p>
<p class="align-center"><a>https://anzonimen.github.io/2damasi/Pomodoro/</a></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
